點解政府唔賣返公屋？

有d舊公屋依家都仲有得買 幾十萬就有400呎 轉手賣出去就賺300幾萬 補埋地價就500萬

點解依家d公屋唔賣？ 可以鼓勵窮撚買樓
最多永久禁轉售姐

點樣幾十萬買轉個手賺300幾萬

賣左比你, 咁點比支國人移入黎?

賣返既話仲值300萬？

永久禁轉售咁買黎做乜9

點解要益你班低端人口

搵笨柒，專揀D超舊樓賣，勁多維修，全部自己俾

比你咁平買到
出邊啲樓邊個要

自住，可承繼

賣比你咁班炒家同地產奸商點吸班窮撚血？

窮撚拎兩球去供AVA61

貧窮，殘疾，精神病，長期病患，吸毒，爛賭，酒精上癮，貧窮老人，邊青，黑幫，失業，失學，低學歷，低技術

公屋就係政府一次過將所有問題集中嘅地方

咁咪即係垃圾收集站囉

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

新公屋8成新蝗，益曬佢哋

之前個租置計劃點解停，因為一個邨，有啲人買，有啲人唔買，變相有啲業主係市民，但又有啲單位係屬於政府，好難管理，所以就停左租置。
宜家租置屋邨有空單位，就連埋綠置居一齊賣

現時賣公屋嘅新玩法就係新起嘅屋邨變綠置居賣。

根本新居屋要綠白對分
就唔應該再用更高折扣率推租置同綠置居

班撚屌一手買完居二轉手完全唔跟折扣率
市價三四成買三年後市價七八成賣
根本派錢，仲幾百萬一間咁鳩派

其實居屋同綠置居都係派錢，睇你好唔好彩抽中，抽中左3年後賣出賺1球，貼個首期比你買私樓。

政府諗法係公屋人窮啲，所以綠置居折扣大啲

諗租置果個都明顯
條邨遲下老化到要執，實係屈政府包底

喺大維修之前賣樓走人，普通4百呎，都賣到4百萬，私人樓大把選擇

你買咗公屋 少咗人買私樓 點推高樓價

窮撚買得起樓?

租置通常係Y型
拎出嚟賣嗰陣只係十年樓左右

但Y型樓啲渠設計有問題
而且商場車場又賣咗俾領展，業權好複雜
如果係領展翻手再賣咗嘅話仲衰，公家位維修永無寧日，啲租置戶好醒買完兩下就轉手上私樓

如果開放賣 仲邊值呢個價

開放賣係咩意思？

之前租置計劃買落嘅公屋宜家已經可以賣啦

Up乜撚野

😂賣公屋係解決唔到住屋問題
完本有人住 你叫佢走 佢都要搵地方
完本唔夠住既 都係要搬出 好似仔女

講真到2021年仲住緊公屋都有啲問題 一係上一代新移民 脫唔到貧 呢代仲要生仔cls

好快變4球

吸夾心層囉
我話賣公屋 但排公屋都要好窮先排到
夾心層排又排唔到 買又買唔起 吸佢地岩

乜你唔知d公屋仲係賣緊幾十萬？
原住戶先可以買到 買完就可以市價賣返出去

樓上貼左link

I mean如果有租置2.0
全開放仲邊會有天價公屋搶
滿足完個demand後

我知呀
但供應一多既話 個個都買到仲點值3百萬呀

港樓唔會跌的

唔會有2.0啦

當你一家四口
比你買
跟住另外三個就甩名再排公屋
排到再買
咁樣邊個買樓
而家係租，你甩名唔夠人就收你公屋or調細屋

點解仲會有人覺得 政府係幫市民
打工既 只會幫老細 香港市民係老細定中共係老細

當初賣租置
真係政府明送錢
廿幾三十萬就買到
依家唔補都二百幾三百萬

btw依家未有綠置居囉
全新點解仲要買間舊公屋

最衰住緊果度無得買
有冇得搬去買得既邨買？

應該唔會再推租者置其屋啦，因為引申到維修同管理好多爭執

再賣公屋既話

樓價就一定到仆街

香港既高地價政策就玩完

其實綠置居咪即係舊時既租置計劃

只不過價錢貴啲咁解

租置搞到屋邨個業權咁亂， 唔好再搞啦

根本應該停晒所有公屋, 全部當居屋賣

無錯
有時政府部門做嘢
業主可以惡到唔畀你經大堂上樓
你要去目的地有本事就自己諗方法上樓
跳傘空降咩屌你老母

不過宜家啲綠置居起咁多細單位，on9先會買

免資產同收入限額下話
租都可承繼如果只想可承繼可以唔使買

根本個陣老董的思維係乜都甩手，領展就係好例子。但領展政府賣 8 蚊，可以升到 80 蚊，之後政府無人夠膽再講私有化啦，賣公屋實際咪又係私有化的一種。

依家除咗現有租置因為管理問題仲想甩手外，其他公屋無可能再賣，尤其係巿區靚地公屋，佢地寧願好似北角邨咁賣塊地出去都唔會益你公屋居民。

租未必承繼到
好多仔女甩左名
未必個個可以加得返名
一死左就要還畀港共

甩名條路自己揀，仆街唔好喊

香港島好似有3條屋邨係可以賣
聽朋友講佢住南區間公屋十幾年前15萬買返黎，好似係有地鐵果到
今年佢結婚賣左3球 （未補）
真係政府派錢

正常好多時都要甩名
仔女結婚一係加埋佢另一半個名, 如果唔係就要除個仔名
加左名理論上一定要同住, 你搬出去畀人踢爆就仆街, 你唔搬出去本身公屋對擠迫戶個標準又離地, 即係多數冇得換大要迫埋係舊屋

味係囉、搞到私樓個雞棚小左投資客頂點算

thats why 香港人根本就唔應該怨咩大陸人搶貴晒啲樓，因為香港人自己買樓目的都一樣係炒既多

支持重推租置

重推做嘜9，宜家綠置居點都好過租置

若果有人住梗，其中有1，2個搬左出去，其實好難去證明

yes如果話你聽層樓10年後只會跌 邊有人買
不過香港政府主要收入係賣地+印花稅
所以香港樓唔可以跌

有幾難
你搬出去住一係租一係買一係住另一半屋企
住另一半屋企先係難check
買樓一check就check到
租樓有打釐印又係一check就check到

買樓就抵死啦。
咁我話租比女朋友都得啦，唔好諗我房署咁勁，而且捉到都無後果，又唔會無左間屋。
啲人通常為左唔交雙倍租而刪名啫。

就係你呢種思想 搞到樓變左商品 唔係日常用品

我都同意唔係商品，但永久禁轉售又真係買黎做嘜9

房署唔會再賣, 管理太麻煩。
租户投訴樓上滲水, 樓主買L左仲要豪裝
業主唔肯維修, 租户又不停投訴
沒完沒了

咪係，即係逼人成世住果度

其實你知唔知咩叫補地價

你係藍屍咪冇後果
你試下你係高調黃搞唔搞你虛假陳述

自住囉
有得幾十萬買間冇得賣既屋 我實狗衝呀 起碼我自己下半世唔洗煩租既問題 衰極有個地方比我住下

Yup條渠好西煩

唔肯維修咪釘佢契囉
睇你個部門想唔想搞架姐

咁你又唔係咩都黃藍
我有層樓，但我寫無樓就係虛假陳述，我無住又點樣虛假陳述呀on9

你加名果陣要簽名你會係果度住
之後你搬左出去唔甩名咪虛假陳述

賣俾居二或綠表咪唔使補地價

我簽完真係有住呀
你睇下咁樣告過未，傻9

釘左契都唔維修呢?廿幾萬買番黎住過世

會一直住直到除名, 唔係住過就當係
仲細咩, 玩依d字眼
人地唔搞大佢係因為出警告多數人都會搞返掂
唔代表人地唔可以追究你

你講虛假陳述，上到法庭就會捉到咁細
1年365日，1日24小時，你日日喺門口等我咩，我夜晚11點先返屋企，日間返工，你點證明我完全無住過。搵人跟蹤我咩，咪傻啦

要搵證據容乜易
有cam有個人八達通記錄, 連你用緊部電話幾時用緊邊個發射站都可以問電訊商拎
係差在人地有冇心搞你, 你試下陳浩天玩依d你估港共搞唔搞佢?

我當你係超級大黃絲，政府真係咁撚得閒搞9你，又夾硬告你虛假陳述，平時唔報層樓只係罰錢，今次搵紅官審，判埋最高刑期1年。
屌搞咁撚多野，不如是9旦告你國安法，仲坐得多啦。
小朋友，咪撚傻

亂告國安法vs捉鳩你濫用公屋有道德光環
捉鳩到你連黃都唔幫你, 點解唔拎光環?
仲可以收返你間屋企益支那人

就當我自認無喺度住，但其他家庭成員真係有住。
點收屋呀傻9

佢地咁撚蠢，一講起做野就

最憎啲人靠資助房屋發達，基本上U grad出來，兩口子加埋搵五六萬，蓄幾年錢，都可以上到車，唔明點解要益啲生產力較低嘅人發大達，講緊一轉手賺百萬計，對其他靠自己能力賺錢嘅人好唔公平。講清楚，唔係反對資助房屋，但唔應該可以轉售賺大錢

違反租約當然有權收屋
租約有寫戶籍有變更時戶主要立即向房署作出變更
戶主冇做到依點已經係違約

中國香港人既根性

公屋根本就唔應該賣

用咁嘅方法搞陳浩天
藍絲咪覺得有道德光環囉

中間派呢？
黃都未必會撐佢，只係未必拎到光環

唔好咁幼稚啦

唔好咁話自己

開始又話若果陳浩天，政府一定搞9佢。
而且又話中間派，普通人政府咁撚得閒咩。

陰謀論都比番少少可信性啦

公屋大維修唔會好貴，1來單位多，多人夾就會平，2來唔會豪裝，做極咪用返紙皮石/填充劑+噴油，唔會用瓦仔。

問題係d法團貪得太勁

依家已經停晒，唔洗諗

唔可以話亂，只係由單一大業主(房署) 將部份業權賣俾租客。真正亂既係d人，唔識分有無業權既分別。

monkey國禁承繼，但人地既房屋政策被形容係世界最佳既房屋政策。

你當佢全部係我地既居屋喇，叫組屋，政府起但會全部賣俾國民。每個國民一做野就可以申請借錢買第1間，好似都有大概800 呎左右。到結婚就可以申請交第1間出黎，買第2間，已經過千呎。到有小朋友就可以申請交還第2間，買第3間再大d既。

全國住組屋既人口超過9成，組屋唔俾自由買賣，無得炒樓。

講中間派都會覺得政府捉濫用做得好呀
普通人係而家唔搞你，唔係咩陰謀論
你點知幾時會嚴格執行？你點知有冇人舉報？
為貪埋d小便宜留d痛腳畀人捉
為抗爭留痛腳無可厚非，但為貪公共資源

香港都應該咁
新移民冇公屋要佢地買佢地就唔肯，少左誘因黎香港

連登都唔好上喇，好危險，遲下實搵到你

重推多d人上樓

可以買既公屋根本違反起公屋既原意

一向上連登都要小心講野喎
除非外國巴
年中咁多玩命post君不見好多巴打叫佢戴返頭盔？

睇下小心嘅定義啦
樓上果位應該連提一啲反對意見都唔敢